\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{packages}
\input{styles}

\title{Har\-rix\-Class\_Da\-ta\-Of\-Har\-rix\-Op\-ti\-mi\-za\-ti\-on\-Test\-ing - Har\-rix\-Class\_Da\-ta\-Of\-Har\-rix\-Op\-ti\-mi\-za\-ti\-on\-Test\-ing v.1.27}
\author{А.\,Б. Сергиенко}
\date{\today}


\begin{document}

\input{names}

\maketitle

\begin{abstract}
Класс HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting для считывания информации формата данных Harrix Optimization Testing на C++ для Qt. Рассматривается HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting.cpp.
\end{abstract}

\tableofcontents

\newpage

\section{Введение}

Класс HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting для считывания информации формата данных Harrix Optimization Testing на C++ для Qt.

Последнюю версию документа можно найти по адресу:

\href{https://github.com/Harrix/HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting}{https://github.com/Harrix/HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting}

Об установке библиотеки можно прочитать тут:

\href{http://blog.harrix.org/?p=992}{http://blog.harrix.org/?p=992}

С автором можно связаться по адресу \href{mailto:sergienkoanton@mail.ru}{sergienkoanton@mail.ru} или  \href{http://vk.com/harrix}{http://vk.com/harrix}.

Сайт автора, где публикуются последние новости: \href{http://blog.harrix.org/}{http://blog.harrix.org/}, а проекты располагаются по адресу \href{http://harrix.org/}{http://harrix.org/}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% ВСТАВЛЯТЬ НИЖЕ
\newpage
\section{Список функций}\label{section_listfunctions}
\textbf{\_Конструкторы и деструкторы}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting]{HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting}} --- Конструктор. Функция считывает данные о тестировании алгоритма оптимизации из файла формата HarrixOptimizationTesting. Во второй реализации это конструктор., который создает пустой экземпляр.

\item \textbf{\hyperref[tildaHarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting]{$\sim$HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting}} --- Деструктор класса.

\end{enumerate}

\textbf{Возвращение HTML данных из класса}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[getHtml]{getHtml}} --- Получение текста переменной Html. Это итоговый Html документ. Помните, что это не полноценный Html код. Его нужно применять в виде temp.html для макета:      https://github.com/Harrix/QtHarrixLibraryForQWebView.

\item \textbf{\hyperref[getHtmlMessageOfError]{getHtmlMessageOfError}} --- Получение текста переменной HtmlMessageOfError. Это часть html документа в виде кода о сообщениях ошибок. Помните, что это не полноценный Html код. Его нужно применять в виде temp.html для макета: https://github.com/Harrix/QtHarrixLibraryForQWebView.

\item \textbf{\hyperref[getHtmlReport]{getHtmlReport}} --- Получение текста переменной HtmlReport. Это часть html документа в виде отчета о проделанной работе. Помните, что это не полноценный Html код. Его нужно применять в виде temp.html для макета: https://github.com/Harrix/QtHarrixLibraryForQWebView.

\end{enumerate}

\textbf{Возвращение LaTeX данных из класса}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[getFullLatex]{getFullLatex}} --- Получение текста переменной Latex в полном составе с началом и концовкой в Latex файле. Здесь собран полный файл анализа данных из считываемого xml файла. Это полноценный Latex код. Его нужно применять с файлами из макета: https://github.com/Harrix/Harrix-Document-Template-LaTeX.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexAboutParameters]{getFullLatexAboutParameters}} --- Получение текста переменной LatexAboutParameters --- отображение данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают с началом и концовкой в Latex файле.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexAnalysis]{getFullLatexAnalysis}} --- Получение текста переменной LatexAnalysis --- отображение данных первоначального анализа данных.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexInfo]{getFullLatexInfo}} --- Получение текста переменной LatexInfo --- отображение информации о исследовании с началом и концовкой в Latex файле.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexTable]{getFullLatexTable}} --- Получение текста переменной LatexTable в полном составе с началом и концовкой в Latex файле.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexTableEx]{getFullLatexTableEx}} --- Получение текста переменной LatexTableEx --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ex с началом и концовкой в Latex файле.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexTableEy]{getFullLatexTableEy}} --- Получение текста переменной LatexTableEy --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ey с началом и концовкой в Latex файле.

\item \textbf{\hyperref[getFullLatexTableR]{getFullLatexTableR}} --- Получение текста переменной LatexTableR --- отображение сырых данных по надежности в виде полной таблицы с началом и концовкой в Latex файле.

\item \textbf{\hyperref[getLatex]{getLatex}} --- Получение текста переменной Latex. Здесь собран полный файл анализа данных из считываемого xml файла. Помните, что это не полноценный Latex код. Его нужно применять внутри файла из макета: https://github.com/Harrix/Harrix-Document-Template-LaTeX.

\item \textbf{\hyperref[getLatexAboutParameters]{getLatexAboutParameters}} --- Получение текста переменной LatexAboutParameters --- отображение данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают.

\item \textbf{\hyperref[getLatexAnalysis]{getLatexAnalysis}} --- Получение текста переменной LatexAnalysis --- отображение первоначального анализа данных.

\item \textbf{\hyperref[getLatexInfo]{getLatexInfo}} --- Получение текста переменной LatexInfo --- отображение информации о исследовании.

\item \textbf{\hyperref[getLatexTable]{getLatexTable}} --- Получение текста переменной LatexTable.

\item \textbf{\hyperref[getLatexTableEx]{getLatexTableEx}} --- Получение текста переменной LatexTableEx --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ex.

\item \textbf{\hyperref[getLatexTableEy]{getLatexTableEy}} --- Получение текста переменной LatexTableEy --- отображение сырых данных ошибки по значениям целевой функции в виде полной таблицы.

\item \textbf{\hyperref[getLatexTableR]{getLatexTableR}} --- Получение текста переменной LatexTableR --- отображение сырых данных по надежности в виде полной таблицы.

\end{enumerate}

\textbf{Возвращение переменных из класса}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[getAuthor]{getAuthor}} --- Получение текста переменной XML\_Author --- Автор документа.

\item \textbf{\hyperref[getCheckAllCombinations]{getCheckAllCombinations}} --- Получение текста переменной  XML\_All\_Combinations --- Все ли комбинации вариантов настроек просмотрены: 0 или 1.

\item \textbf{\hyperref[getData]{getData}} --- Возвращает содержимое исследований в виде экземпляра класса.

\item \textbf{\hyperref[getDate]{getDate}} --- Получение текста переменной  XML\_Date --- Дата создания документа.

\item \textbf{\hyperref[getDimensionTestFunction]{getDimensionTestFunction}} --- Получение текста переменной  XML\_DimensionTestFunction --- Размерность тестовой задачи.

\item \textbf{\hyperref[getEmail]{getEmail}} --- Получение текста переменной  XML\_Email --- Email автора, чтобы можно было с ним связаться

\item \textbf{\hyperref[getErrorEx]{getErrorEx}} --- Получение значения ошибки Ex.

\item \textbf{\hyperref[getErrorEy]{getErrorEy}} --- Получение значения ошибки Ey.

\item \textbf{\hyperref[getErrorR]{getErrorR}} --- Получение значения надежности R.

\item \textbf{\hyperref[getFormat]{getFormat}} --- Получение переменной XML\_Format, то есть возвращает название формата документа.

\item \textbf{\hyperref[getFullNameAlgorithm]{getFullNameAlgorithm}} --- Получение текста переменной  XML\_Full\_Name\_Algorithm --- Полное название алгоритма оптимизации.

\item \textbf{\hyperref[getFullNameTestFunction]{getFullNameTestFunction}} --- Получение текста переменной  XML\_Full\_Name\_Test\_Function --- Полное название тестовой функции.

\item \textbf{\hyperref[getLink]{getLink}} --- Получение переменной XML\_Link, то есть возвращает ссылку на описание формата файла.

\item \textbf{\hyperref[getLinkAlgorithm]{getLinkAlgorithm}} --- Получение текста переменной  XML\_Link\_Algorithm --- Ссылка на описание алгоритма оптимизации.

\item \textbf{\hyperref[getLinkTestFunction]{getLinkTestFunction}} --- Получение текста переменной  XML\_Link\_Test\_Function --- Ссылка на описание тестовой функции.

\item \textbf{\hyperref[getMaxCountOfFitness]{getMaxCountOfFitness}} --- Получение текста переменной  Max\_Count\_Of\_Fitness --- Максимальное допустимое число вычислений целевой функции для алгоритма.

\item \textbf{\hyperref[getMeanEx]{getMeanEx}} --- Получение среднего значения ошибки Ex по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).

\item \textbf{\hyperref[getMeanEy]{getMeanEy}} --- Получение среднего значения ошибки Ey по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).

\item \textbf{\hyperref[getMeanR]{getMeanR}} --- Получение среднего значения надежности R по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).

\item \textbf{\hyperref[getNameAlgorithm]{getNameAlgorithm}} --- Получение текста переменной  XML\_Name\_Algorithm --- Название алгоритма оптимизации.

\item \textbf{\hyperref[getNameParameter]{getNameParameter}} --- Получение значения параметра настройки какой-то в виде полного наименования.

\item \textbf{\hyperref[getNameTestFunction]{getNameTestFunction}} --- Получение текста переменной  XML\_Name\_Test\_Function --- Название тестовой функции.

\item \textbf{\hyperref[getNumberOfExperiments]{getNumberOfExperiments}} --- Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Experiments --- Количество комбинаций вариантов настроек.

\item \textbf{\hyperref[getNumberOfMeasuring]{getNumberOfMeasuring}} --- Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Measuring --- Размерность тестовой задачи (длина хромосомы решения).

\item \textbf{\hyperref[getNumberOfOption]{getNumberOfOption}} --- Получение номера параметра алгоритма по его имени.

\item \textbf{\hyperref[getNumberOfParameters]{getNumberOfParameters}} --- Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Parameters --- Количество проверяемых параметров алгоритма оптимизации

\item \textbf{\hyperref[getNumberOfRuns]{getNumberOfRuns}} --- Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Runs --- Количество прогонов, по которому делается усреднение для эксперимента.

\item \textbf{\hyperref[getParameter]{getParameter}} --- Получение значения параметра настройки какой-то.

\item \textbf{\hyperref[getSuccessReading]{getSuccessReading}} --- Получение значения переменной SuccessReading о удачности или не удачности считывания файла.

\item \textbf{\hyperref[getVarianceOfEx]{getVarianceOfEx}} --- Получение дисперсии значения ошибки Ex по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).

\item \textbf{\hyperref[getVarianceOfEy]{getVarianceOfEy}} --- Получение дисперсии значения ошибки Ey по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).

\item \textbf{\hyperref[getVarianceOfR]{getVarianceOfR}} --- Получение дисперсии значения надежности R по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).

\item \textbf{\hyperref[getVersion]{getVersion}} --- Получение переменной XML\_Version, то есть возвращает версию формата документа.

\end{enumerate}

\textbf{Операторы}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[operator =]{operator =}} --- Оператор присваивания.

\end{enumerate}

\textbf{Специализированные функции}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[makingLatexTable2D]{makingLatexTable2D}} --- Создает текст LaTeX в виде таблицы 2D для всех экспериментов для отображения какой-нибудь информации.

\end{enumerate}

\textbf{Внутренние функции}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[checkXmlLeafTags]{checkXmlLeafTags}} --- Проверяет наличие тэгов и правильное их выполнение. Внутренняя функция. Учитывает все "листовые" тэги кроме тэгов данных.

\item \textbf{\hyperref[getLatexBegin]{getLatexBegin}} --- Внутренняя функция. Возвращает начало для полноценного Latex файла.

\item \textbf{\hyperref[getLatexEnd]{getLatexEnd}} --- Внутренняя функция. Возвращает концовку для полноценного Latex файла.

\item \textbf{\hyperref[initializationOfVariables]{initializationOfVariables}} --- Обнуление переменных. Внутренняя функция.

\item \textbf{\hyperref[makingListOfVectorParameterOptions]{makingListOfVectorParameterOptions}} --- Заполняет список вектора названий вариантов параметров алгоритма оптимизации.

\item \textbf{\hyperref[memoryAllocation]{memoryAllocation}} --- Выделяет память под необходимые массивы. Внутренняя функция.

\item \textbf{\hyperref[memoryDeallocation]{memoryDeallocation}} --- Удаляет память из-под массивов. Внутренняя функция.

\item \textbf{\hyperref[readXml]{readXml}} --- Считывание XML файла и осуществление всех остальных анализов и др.

\item \textbf{\hyperref[readXmlDataTags]{readXmlDataTags}} --- Считывает и проверяет тэги данных. Внутренняя функция. Учитывает все "листовые" тэги кроме тэгов данных.

\item \textbf{\hyperref[readXmlLeafTag]{readXmlLeafTag}} --- Считывает и проверяет тэг, который должен являться "листом", то есть самым глубоким. Внутренняя функция. Учитывает все "листовые" тэги кроме тэгов данных.

\item \textbf{\hyperref[readXmlTreeTag]{readXmlTreeTag}} --- Считывает и проверяет тэг, который содержит внутри себя другие тэги. Внутренняя функция.

\item \textbf{\hyperref[zeroArray]{zeroArray}} --- Обнуляет массивы, в котрые записывается информация о данных из файла. Внутренняя функция.

\end{enumerate}

\textbf{Создание содержимого отчетов LaTeX и HTML}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[makingHtmlReport]{makingHtmlReport}} --- Создает текст Html для отображения отчета о считывании XML файла.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexAboutParameters]{makingLatexAboutParameters}} --- Создает текст LaTeX для отображения данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexAnalysis]{makingLatexAnalysis}} --- Создает текст LaTeX для отображения первоначального анализа данных.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexInfo]{makingLatexInfo}} --- Создает текст LaTeX для отображения информации о исследовании.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexListOfVectorParameterOptions]{makingLatexListOfVectorParameterOptions}} --- Создает текст LaTeX для отображения списка вектора названий вариантов параметров алгоритма оптимизации.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexListOfVectorParameterOptions2]{makingLatexListOfVectorParameterOptions2}} --- Создает текст LaTeX для отображения списка вектора названий вариантов параметров алгоритма оптимизации.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexTableEx]{makingLatexTableEx}} --- Создает текст LaTeX для отображения сырых данных ошибки по входным параметрам в виде полной таблицы.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexTableEy]{makingLatexTableEy}} --- Создает текст LaTeX для отображения сырых данных ошибки по значениям целевой функции в виде полной таблицы.

\item \textbf{\hyperref[makingLatexTableR]{makingLatexTableR}} --- Создает текст LaTeX для отображения сырых данных по надежности в виде полной таблицы.

\end{enumerate}

\textbf{Функции анализа данных}
\begin{enumerate}

\item \textbf{\hyperref[makingAnalysis]{makingAnalysis}} --- Выполняет анализ считанных данных. Внутренняя функция.

\end{enumerate}


\newpage
\section{Функции}
\subsection{\_Конструкторы и деструкторы}

\subsubsection{HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting}\label{HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting}

Конструктор. Функция считывает данные о тестировании алгоритма оптимизации из файла формата HarrixOptimizationTesting. Во второй реализации это конструктор., который создает пустой экземпляр.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting,caption=Синтаксис]
HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting(QString filename);
HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

filename --- полное имя считываемого файла.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{$\sim$HarrixClass\_DataOfHarrixOptimizationTesting}\label{tildaHarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting}

Деструктор класса.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_tildaHarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting,caption=Синтаксис]
~HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsection{Возвращение HTML данных из класса}

\subsubsection{getHtml}\label{getHtml}

Получение текста переменной Html. Это итоговый Html документ. Помните, что это не полноценный Html код. Его нужно применять в виде temp.html для макета:      https://github.com/Harrix/QtHarrixLibraryForQWebView.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getHtml,caption=Синтаксис]
QString getHtml();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Итоговый Html документ.


\subsubsection{getHtmlMessageOfError}\label{getHtmlMessageOfError}

Получение текста переменной HtmlMessageOfError. Это часть html документа в виде кода о сообщениях ошибок. Помните, что это не полноценный Html код. Его нужно применять в виде temp.html для макета: https://github.com/Harrix/QtHarrixLibraryForQWebView.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getHtmlMessageOfError,caption=Синтаксис]
QString getHtmlMessageOfError();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Часть html документа в виде кода о сообщениях ошибок.


\subsubsection{getHtmlReport}\label{getHtmlReport}

Получение текста переменной HtmlReport. Это часть html документа в виде отчета о проделанной работе. Помните, что это не полноценный Html код. Его нужно применять в виде temp.html для макета: https://github.com/Harrix/QtHarrixLibraryForQWebView.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getHtmlReport,caption=Синтаксис]
QString getHtmlReport();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Часть html документа в виде отчета о проделанной работе.


\subsection{Возвращение LaTeX данных из класса}

\subsubsection{getFullLatex}\label{getFullLatex}

Получение текста переменной Latex в полном составе с началом и концовкой в Latex файле. Здесь собран полный файл анализа данных из считываемого xml файла. Это полноценный Latex код. Его нужно применять с файлами из макета: https://github.com/Harrix/Harrix-Document-Template-LaTeX.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatex,caption=Синтаксис]
QString getFullLatex();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Полный файл анализа данных из считываемого xml файла.


\subsubsection{getFullLatexAboutParameters}\label{getFullLatexAboutParameters}

Получение текста переменной LatexAboutParameters --- отображение данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают с началом и концовкой в Latex файле.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexAboutParameters,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexAboutParameters();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Полный переменной LatexAboutParameters --- отображение данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают с началом и концовкой в Latex файле.


\subsubsection{getFullLatexAnalysis}\label{getFullLatexAnalysis}

Получение текста переменной LatexAnalysis --- отображение данных первоначального анализа данных.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexAnalysis,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexAnalysis();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexAnalysis --- отображение данных первоначального анализа данных.


\subsubsection{getFullLatexInfo}\label{getFullLatexInfo}

Получение текста переменной LatexInfo --- отображение информации о исследовании с началом и концовкой в Latex файле.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexInfo,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexInfo();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexInfo --- отображение информации о исследовании с началом и концовкой в Latex файле.


\subsubsection{getFullLatexTable}\label{getFullLatexTable}

Получение текста переменной LatexTable в полном составе с началом и концовкой в Latex файле.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexTable,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexTable();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Полный файл первичных данных из считываемого xml файла (без анализа).


\subsubsection{getFullLatexTableEx}\label{getFullLatexTableEx}

Получение текста переменной LatexTableEx --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ex с началом и концовкой в Latex файле.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexTableEx,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexTableEx();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexTableEx --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ex с началом и концовкой в Latex файле.


\subsubsection{getFullLatexTableEy}\label{getFullLatexTableEy}

Получение текста переменной LatexTableEy --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ey с началом и концовкой в Latex файле.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexTableEy,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexTableEy();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexTableEy --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ey с началом и концовкой в Latex файле.


\subsubsection{getFullLatexTableR}\label{getFullLatexTableR}

Получение текста переменной LatexTableR --- отображение сырых данных по надежности в виде полной таблицы с началом и концовкой в Latex файле.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullLatexTableR,caption=Синтаксис]
QString getFullLatexTableR();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexTableR --- отображение сырых данных по надежности в виде полной таблицы с началом и концовкой в Latex файле.


\subsubsection{getLatex}\label{getLatex}

Получение текста переменной Latex. Здесь собран полный файл анализа данных из считываемого xml файла. Помните, что это не полноценный Latex код. Его нужно применять внутри файла из макета: https://github.com/Harrix/Harrix-Document-Template-LaTeX.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatex,caption=Синтаксис]
QString getLatex();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Полный файл анализа данных из считываемого xml файла.


\subsubsection{getLatexAboutParameters}\label{getLatexAboutParameters}

Получение текста переменной LatexAboutParameters --- отображение данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexAboutParameters,caption=Синтаксис]
QString getLatexAboutParameters();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexAboutParameters --- отображение данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают.


\subsubsection{getLatexAnalysis}\label{getLatexAnalysis}

Получение текста переменной LatexAnalysis --- отображение первоначального анализа данных.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexAnalysis,caption=Синтаксис]
QString getLatexAnalysis();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Полный переменной LatexAnalysis --- отображение первоначального анализа данных.


\subsubsection{getLatexInfo}\label{getLatexInfo}

Получение текста переменной LatexInfo --- отображение информации о исследовании.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexInfo,caption=Синтаксис]
QString getLatexInfo();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexInfo --- отображение информации о исследовании.


\subsubsection{getLatexTable}\label{getLatexTable}

Получение текста переменной LatexTable.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexTable,caption=Синтаксис]
QString getLatexTable();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Полный файл первичных данных из считываемого xml файла (без анализа).


\subsubsection{getLatexTableEx}\label{getLatexTableEx}

Получение текста переменной LatexTableEx --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ex.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexTableEx,caption=Синтаксис]
QString getLatexTableEx();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexTableEx --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ex.


\subsubsection{getLatexTableEy}\label{getLatexTableEy}

Получение текста переменной LatexTableEy --- отображение сырых данных ошибки по значениям целевой функции в виде полной таблицы.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexTableEy,caption=Синтаксис]
QString getLatexTableEy();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexTableEy --- отображение сырых данных таблицы данных о ошибке Ey.


\subsubsection{getLatexTableR}\label{getLatexTableR}

Получение текста переменной LatexTableR --- отображение сырых данных по надежности в виде полной таблицы.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexTableR,caption=Синтаксис]
QString getLatexTableR();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Текст переменной LatexTableR --- отображение сырых данных по надежности в виде полной таблицы.


\subsection{Возвращение переменных из класса}

\subsubsection{getAuthor}\label{getAuthor}

Получение текста переменной XML\_Author --- Автор документа.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getAuthor,caption=Синтаксис]
QString getAuthor();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getCheckAllCombinations}\label{getCheckAllCombinations}

Получение текста переменной  XML\_All\_Combinations --- Все ли комбинации вариантов настроек просмотрены: 0 или 1.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getCheckAllCombinations,caption=Синтаксис]
bool getCheckAllCombinations();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getData}\label{getData}

Возвращает содержимое исследований в виде экземпляра класса.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getData,caption=Синтаксис]
HarrixClass_OnlyDataOfHarrixOptimizationTesting& getData();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Содержимое исследований в виде экземпляра класса.


\subsubsection{getDate}\label{getDate}

Получение текста переменной  XML\_Date --- Дата создания документа.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getDate,caption=Синтаксис]
QString getDate();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getDimensionTestFunction}\label{getDimensionTestFunction}

Получение текста переменной  XML\_DimensionTestFunction --- Размерность тестовой задачи.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getDimensionTestFunction,caption=Синтаксис]
qint64 getDimensionTestFunction();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getEmail}\label{getEmail}

Получение текста переменной  XML\_Email --- Email автора, чтобы можно было с ним связаться


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getEmail,caption=Синтаксис]
QString getEmail();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getErrorEx}\label{getErrorEx}

Получение значения ошибки Ex.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getErrorEx,caption=Синтаксис]
double getErrorEx(int Number_Of_Experiment, int Number_Of_Measuring);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек;
 
    Number\_Of\_Measuring --- номер измерения варианта настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения ошибки Ex.


\subsubsection{getErrorEy}\label{getErrorEy}

Получение значения ошибки Ey.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getErrorEy,caption=Синтаксис]
double getErrorEy(int Number_Of_Experiment, int Number_Of_Measuring);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек;
 
    Number\_Of\_Measuring --- номер измерения варианта настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения ошибки Ey.


\subsubsection{getErrorR}\label{getErrorR}

Получение значения надежности R.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getErrorR,caption=Синтаксис]
double getErrorR(int Number_Of_Experiment, int Number_Of_Measuring);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек;
 
    Number\_Of\_Measuring --- номер измерения варианта настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения надежности R.


\subsubsection{getFormat}\label{getFormat}

Получение переменной XML\_Format, то есть возвращает название формата документа.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFormat,caption=Синтаксис]
QString getFormat();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствует.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Если документ без ошибок в описании формата, то всегда должно возвращаться "Harrix Optimization Testing".


\subsubsection{getFullNameAlgorithm}\label{getFullNameAlgorithm}

Получение текста переменной  XML\_Full\_Name\_Algorithm --- Полное название алгоритма оптимизации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullNameAlgorithm,caption=Синтаксис]
QString getFullNameAlgorithm();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getFullNameTestFunction}\label{getFullNameTestFunction}

Получение текста переменной  XML\_Full\_Name\_Test\_Function --- Полное название тестовой функции.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getFullNameTestFunction,caption=Синтаксис]
QString getFullNameTestFunction();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getLink}\label{getLink}

Получение переменной XML\_Link, то есть возвращает ссылку на описание формата файла.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLink,caption=Синтаксис]
QString getLink();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствует.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Если документ без ошибок в описании формата, то всегда должно возвращаться "https://github.com/Harrix/HarrixFileFormats".


\subsubsection{getLinkAlgorithm}\label{getLinkAlgorithm}

Получение текста переменной  XML\_Link\_Algorithm --- Ссылка на описание алгоритма оптимизации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLinkAlgorithm,caption=Синтаксис]
QString getLinkAlgorithm();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getLinkTestFunction}\label{getLinkTestFunction}

Получение текста переменной  XML\_Link\_Test\_Function --- Ссылка на описание тестовой функции.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLinkTestFunction,caption=Синтаксис]
QString getLinkTestFunction();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getMaxCountOfFitness}\label{getMaxCountOfFitness}

Получение текста переменной  Max\_Count\_Of\_Fitness --- Максимальное допустимое число вычислений целевой функции для алгоритма.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getMaxCountOfFitness,caption=Синтаксис]
qint64 getMaxCountOfFitness();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getMeanEx}\label{getMeanEx}

Получение среднего значения ошибки Ex по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getMeanEx,caption=Синтаксис]
double getMeanEx(int Number_Of_Experiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения среднего значения Ex.


\subsubsection{getMeanEy}\label{getMeanEy}

Получение среднего значения ошибки Ey по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getMeanEy,caption=Синтаксис]
double getMeanEy(int Number_Of_Experiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения среднего значения Ey.


\subsubsection{getMeanR}\label{getMeanR}

Получение среднего значения надежности R по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getMeanR,caption=Синтаксис]
double getMeanR(int Number_Of_Experiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения среднего значения R.


\subsubsection{getNameAlgorithm}\label{getNameAlgorithm}

Получение текста переменной  XML\_Name\_Algorithm --- Название алгоритма оптимизации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNameAlgorithm,caption=Синтаксис]
QString getNameAlgorithm();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getNameParameter}\label{getNameParameter}

Получение значения параметра настройки какой-то в виде полного наименования.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNameParameter,caption=Синтаксис]
QString getNameParameter(int Number_Of_Experiment, int Number_Of_Parameter);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек;
 
Number\_Of\_Parameter --- номер параметра.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения параметра в виде наименования.


\subsubsection{getNameTestFunction}\label{getNameTestFunction}

Получение текста переменной  XML\_Name\_Test\_Function --- Название тестовой функции.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNameTestFunction,caption=Синтаксис]
QString getNameTestFunction();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getNumberOfExperiments}\label{getNumberOfExperiments}

Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Experiments --- Количество комбинаций вариантов настроек.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNumberOfExperiments,caption=Синтаксис]
qint64 getNumberOfExperiments();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getNumberOfMeasuring}\label{getNumberOfMeasuring}

Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Measuring --- Размерность тестовой задачи (длина хромосомы решения).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNumberOfMeasuring,caption=Синтаксис]
qint64 getNumberOfMeasuring();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getNumberOfOption}\label{getNumberOfOption}

Получение номера параметра алгоритма по его имени.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNumberOfOption,caption=Синтаксис]
int getNumberOfOption(QString NameOption);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

NameOption --- имя параметра.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения параметра в виде номера (если не найдено, то возвращается -1.


\subsubsection{getNumberOfParameters}\label{getNumberOfParameters}

Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Parameters --- Количество проверяемых параметров алгоритма оптимизации


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNumberOfParameters,caption=Синтаксис]
qint64 getNumberOfParameters();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getNumberOfRuns}\label{getNumberOfRuns}

Получение текста переменной  XML\_Number\_Of\_Runs --- Количество прогонов, по которому делается усреднение для эксперимента.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getNumberOfRuns,caption=Синтаксис]
qint64 getNumberOfRuns();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значение переменной из описания.


\subsubsection{getParameter}\label{getParameter}

Получение значения параметра настройки какой-то.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getParameter,caption=Синтаксис]
int getParameter(int Number_Of_Experiment, int Number_Of_Parameter);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек;
 
Number\_Of\_Parameter --- номер параметра.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения параметра в виде числа (соответствие находим в ListOfParameterOptions).


\subsubsection{getSuccessReading}\label{getSuccessReading}

Получение значения переменной SuccessReading о удачности или не удачности считывания файла.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getSuccessReading,caption=Синтаксис]
bool getSuccessReading();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствует.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения переменной SuccessReading о удачности или не удачности считывания файла..


\subsubsection{getVarianceOfEx}\label{getVarianceOfEx}

Получение дисперсии значения ошибки Ex по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getVarianceOfEx,caption=Синтаксис]
double getVarianceOfEx(int Number_Of_Experiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения дисперсии значения Ex.


\subsubsection{getVarianceOfEy}\label{getVarianceOfEy}

Получение дисперсии значения ошибки Ey по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getVarianceOfEy,caption=Синтаксис]
double getVarianceOfEy(int Number_Of_Experiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения дисперсии значения Ey.


\subsubsection{getVarianceOfR}\label{getVarianceOfR}

Получение дисперсии значения надежности R по измерениям для настройки (сколько точек было по столько и усредняем).


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getVarianceOfR,caption=Синтаксис]
double getVarianceOfR(int Number_Of_Experiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Number\_Of\_Experiment --- номер комбинации вариантов настроек.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Значения дисперсии значения надежности R.


\subsubsection{getVersion}\label{getVersion}

Получение переменной XML\_Version, то есть возвращает версию формата документа.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getVersion,caption=Синтаксис]
QString getVersion();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствует.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Если документ без ошибок в описании формата, то всегда должно возвращаться "1.0".


\subsection{Операторы}

\subsubsection{operator =}\label{operator =}

Оператор присваивания.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_operator =,caption=Синтаксис]
void operator = (HarrixClass_DataOfHarrixOptimizationTesting& B);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

B --- Другой экземпляр класса, который и копируем.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsection{Специализированные функции}

\subsubsection{makingLatexTable2D}\label{makingLatexTable2D}

Создает текст LaTeX в виде таблицы 2D для всех экспериментов для отображения какой-нибудь информации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexTable2D,caption=Синтаксис]
QString makingLatexTable2D(QString Title, QStringList InfoForEveryExperiment);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Title --- заголовок таблицы;

InfoForEvryExperiment --- информация выдаваемая в таблицу.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Итоговая таблица в виде кода Latex.


\subsection{Внутренние функции}

\subsubsection{checkXmlLeafTags}\label{checkXmlLeafTags}

Проверяет наличие тэгов и правильное их выполнение. Внутренняя функция. Учитывает все "листовые" тэги кроме тэгов данных.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_checkXmlLeafTags,caption=Синтаксис]
void checkXmlLeafTags();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{getLatexBegin}\label{getLatexBegin}

Внутренняя функция. Возвращает начало для полноценного Latex файла.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexBegin,caption=Синтаксис]
QString getLatexBegin();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Начало для полноценного Latex файла.


\subsubsection{getLatexEnd}\label{getLatexEnd}

Внутренняя функция. Возвращает концовку для полноценного Latex файла.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_getLatexEnd,caption=Синтаксис]
QString getLatexEnd();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Концовка для полноценного Latex файла.


\subsubsection{initializationOfVariables}\label{initializationOfVariables}

Обнуление переменных. Внутренняя функция.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_initializationOfVariables,caption=Синтаксис]
void initializationOfVariables();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{makingListOfVectorParameterOptions}\label{makingListOfVectorParameterOptions}

Заполняет список вектора названий вариантов параметров алгоритма оптимизации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingListOfVectorParameterOptions,caption=Синтаксис]
void makingListOfVectorParameterOptions();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexListOfParameterOptions.


\subsubsection{memoryAllocation}\label{memoryAllocation}

Выделяет память под необходимые массивы. Внутренняя функция.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_memoryAllocation,caption=Синтаксис]
void memoryAllocation();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{memoryDeallocation}\label{memoryDeallocation}

Удаляет память из-под массивов. Внутренняя функция.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_memoryDeallocation,caption=Синтаксис]
void memoryDeallocation();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{readXml}\label{readXml}

Считывание XML файла и осуществление всех остальных анализов и др.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_readXml,caption=Синтаксис]
void readXml();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{readXmlDataTags}\label{readXmlDataTags}

Считывает и проверяет тэги данных. Внутренняя функция. Учитывает все "листовые" тэги кроме тэгов данных.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_readXmlDataTags,caption=Синтаксис]
void readXmlDataTags();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{readXmlLeafTag}\label{readXmlLeafTag}

Считывает и проверяет тэг, который должен являться "листом", то есть самым глубоким. Внутренняя функция. Учитывает все "листовые" тэги кроме тэгов данных.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_readXmlLeafTag,caption=Синтаксис]
void readXmlLeafTag();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsubsection{readXmlTreeTag}\label{readXmlTreeTag}

Считывает и проверяет тэг, который содержит внутри себя другие тэги. Внутренняя функция.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_readXmlTreeTag,caption=Синтаксис]
bool readXmlTreeTag(QString tag);
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

tag --- какой тэг мы ищем.

\textbf{Возвращаемое значение:}

 
    true --- текущий тэг это тот самый, что нам и нужен;
 
    false --- иначе.


\subsubsection{zeroArray}\label{zeroArray}

Обнуляет массивы, в котрые записывается информация о данных из файла. Внутренняя функция.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_zeroArray,caption=Синтаксис]
void zeroArray();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.


\subsection{Создание содержимого отчетов LaTeX и HTML}

\subsubsection{makingHtmlReport}\label{makingHtmlReport}

Создает текст Html для отображения отчета о считывании XML файла.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingHtmlReport,caption=Синтаксис]
void makingHtmlReport();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную HtmlReport, которую можно вызвать getHtmlReport.


\subsubsection{makingLatexAboutParameters}\label{makingLatexAboutParameters}

Создает текст LaTeX для отображения данных о обнаруженных параметрах алгоритма и какие они бывают.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexAboutParameters,caption=Синтаксис]
void makingLatexAboutParameters();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexTableEx, которую можно вызвать getLatexAboutParameters


\subsubsection{makingLatexAnalysis}\label{makingLatexAnalysis}

Создает текст LaTeX для отображения первоначального анализа данных.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexAnalysis,caption=Синтаксис]
void makingLatexAnalysis();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexAnalysis, которую можно вызвать getLatexAnalysis.


\subsubsection{makingLatexInfo}\label{makingLatexInfo}

Создает текст LaTeX для отображения информации о исследовании.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexInfo,caption=Синтаксис]
void makingLatexInfo();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexTableEx, которую можно вызвать getLatexInfo.


\subsubsection{makingLatexListOfVectorParameterOptions}\label{makingLatexListOfVectorParameterOptions}

Создает текст LaTeX для отображения списка вектора названий вариантов параметров алгоритма оптимизации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexListOfVectorParameterOptions,caption=Синтаксис]
void makingLatexListOfVectorParameterOptions();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexListOfParameterOptions.


\subsubsection{makingLatexListOfVectorParameterOptions2}\label{makingLatexListOfVectorParameterOptions2}

Создает текст LaTeX для отображения списка вектора названий вариантов параметров алгоритма оптимизации.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexListOfVectorParameterOptions2,caption=Синтаксис]
void makingLatexListOfVectorParameterOptions2();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexListOfParameterOptions.


\subsubsection{makingLatexTableEx}\label{makingLatexTableEx}

Создает текст LaTeX для отображения сырых данных ошибки по входным параметрам в виде полной таблицы.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexTableEx,caption=Синтаксис]
void makingLatexTableEx();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexTableEx, которую можно вызвать getLatexTableEx.


\subsubsection{makingLatexTableEy}\label{makingLatexTableEy}

Создает текст LaTeX для отображения сырых данных ошибки по значениям целевой функции в виде полной таблицы.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexTableEy,caption=Синтаксис]
void makingLatexTableEy();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexTableEy, которую можно вызвать getLatexTableEy.


\subsubsection{makingLatexTableR}\label{makingLatexTableR}

Создает текст LaTeX для отображения сырых данных по надежности в виде полной таблицы.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingLatexTableR,caption=Синтаксис]
void makingLatexTableR();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует. Значение возвращается в переменную LatexTableR, которую можно вызвать getLatexTableR.


\subsection{Функции анализа данных}

\subsubsection{makingAnalysis}\label{makingAnalysis}

Выполняет анализ считанных данных. Внутренняя функция.


\begin{lstlisting}[label=code_syntax_makingAnalysis,caption=Синтаксис]
void makingAnalysis();
\end{lstlisting}

\textbf{Входные параметры:}

Отсутствуют.

\textbf{Возвращаемое значение:}

Отсутствует.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}